港局勢直接影響台灣 柯P斷言：大選差不多結束

港府昨日 (4日)下午宣佈制訂《禁止蒙面規例》，規例今日（5日）凌晨即生效。台北市長柯文哲5今日受訪時談及香港時，特別拿出貓紙，避免重演失言風波，而談到香港紛亂對於台灣的影響時，他表示，香港問題短期內不會解決，「所以總統大選除非有很大轉折，大概也差不多結束」。

柯文哲表示，「從6月到現在已經3個多月，短期不會解決」，所以總統大選除非有很大轉折，大概也差不多結束；媒體追問他是否認為蔡英文會連任成功？柯未正面回答，反而意有所指地說，「1對1的話，現在賭盤有賭韓國瑜贏的嗎？應該沒有吧」。

柯文哲日前評論香港議題時引用「擦槍走火」，掀起軒然大波，香港眾志秘書長黃之鋒更嚴詞批評要求道歉。似乎為了避免重演失言風波，柯文哲今日被問到香港議題時，特別拿出「貓紙」照稿讀，還強調這是前一天已寫好。

「香港的局面失控，情況令人擔憂」，柯文哲認為，《禁止蒙面規例》顯然是治標不治本，不會有效，只會激化香港政府跟示威者的衝突，「這樣實施下去還是會局面更難收拾」。

柯文哲重申，香港當局跟北京政府還是要誠實面對問題，對症下藥，才能平息風暴，「所以重點不是老百姓蒙面不蒙面，而是政府不要把自己的眼睛蒙住」。

講得好